<resources>
    <string name="app_name">Navigation Component With Bottom Navigation</string>

    <string name="info_cocoa_healthy_title">A. BUAH KAKAO NORMAL DAN SEHAT</string>
    <string name="info_cocoa_healthy_content">
	    Tanaman kakao mulai memproduksi buah pada berumur 2,5–  tahun setelah tanam dengan produksi buah kakao di
	    tahun pertama cenderung sedikit dan akan terus meningkat seiring pertambahan umur. Kondisi Buah Kakao yang
	    diklasifikasikan Normal dan sehat ditandai dengan buah yang tidak memiliki ciri serangan hama dan penyakit
	    baik ciri yang terlihat pada kulit buah maupun pada biji kakao setelah dipanen.
			Dalam melakukan budidaya Petani Kakao harus senantiasa memantau perkembangan buah kakao agar aman dari
			serangan Hama dan Penyakit Buah serta senantiasa konsultasikan pada penyuluh Pertanian. Dalam melakukan
			perawatan dapat memperhatikan hal-hal sebagai berikut:
			1.	Sebisa mungkin Penyiraman 2 kali sehari (pagi dan sore) sebanyak 2-5 liter/pohon,
			2.	Membuat lubang pupuk disekitar tanaman dengan cara dikoak. Pupuk dimasukkan dalam lubang pupuk
					kemudian ditutup kembali. Untuk pemupukkan tanaman kakao ini bisa kita pupuk dengan pupuk kandang dan
					di campur dengan pupuk urea/KCL, memasukkan pupuk kandang tersebut ke dalam tanah di 4 mata angin pada
					tiap-tiap tanaman kakao dan hal ini cukup di lakukan untuk 1 tahun 1 kali saja.
			3.	Pemangkasan yang ditujukan pada pembentukan cabang yang seimbang dan pertumbuhan vegetatif yang baik.
					Pohon pelindung juga dilakukan pemangkasan agar percabangan dan daunnya tumbuh tinggi dan baik.
		</string>
    <string name="info_cocoa_pest_title">B. BUAH KAKAO TERSERANG HAMA</string>
    <string name="info_cocoa_pest_content">
			Pada dasarnya Buah Kakao yang terserang hama penyebabnya secara garis besar dari golongan hewan dari jenis
			serangga, moluska, tungau, tikus, burung, atau mamalia besar. Jenis Hama Umumnya Kepik Penghisap Buah
			Helope lt is antonii (Hemiptera: Miridae ), Hama kutu putih ( Planoc ocuscitri ), Kakao Mot atau Lalat
			Buah (Acrocercops cranerella), Pengerek Buah Kakao (Conopomorpha cramerella).
			Akibat dari serangan hama tersebut buah yang terserang menunjukkan bekas tusukan berupa bercak- bercak
			hitam pada permukaan buah, pada serangan berat seluruh permukaan buah dipenuhi oleh bekas tusukan berwarna
			hitam dan kering, kulitnya mengeras serta retak- retak, memiliki pertumbuhan yang terhambat kemudian buah
			tersebut kering dan mati, memiliki kulit buah berwarna kuning pucat, biji tidak mengembang dan juga
			lengket, memiliki belang kuning hijau atau kuning jingga, terdapat lubang bekas keluar larva, biji kecil
			saling melekat dan berwarna hitam, Pada kondisi buah ranum saat buah di goyang maka tidak berbunyi.
			Dalam penanganannya jika sudah terjadi gejala serangan seperti yang sudah disebutkan diatas, maka
			sebaiknya segera melakukan penyemprotan pada tanaman kakao menggunakan insektisida kontak berbahan aktif
			deltametrin.
			Selain  itu dapat juga mencoba insektisida organik dengan menggunakan air sari daun mimba (mindi). Cara
			lainnya juga bisa menggunakan agen hayati yang merupakan parasit alami bagi serangga helopeltis yaitu
			jamur Beauveria Bassiana. Jamur ini jika mengenai tubuh serangga hellopetis maka akan menginfeksinya lalu
			membunuh serangga tersebut dan tidak perlu khawatir karena jamur tersebut aman bagi manusia.
		</string>
    <string name="info_cocoa_ill_title">C. BUAH KAKAO TERSERANG PENYAKIT</string>
    <string name="info_cocoa_ill_content">
			Beberapa penyakit yang sering menyerang tanaman kakao adalah penyakit busuk buah kakao yang disebabkan
			oleh infeksi cendawan Phythoptora palmivora pada buah, Penyakit busuk buah kakao sering menyerang tanaman
			yang memiliki sistem kekebalan yang rentan serta ditunjang oleh keberadaan kebun yang lembab dan gelap.
			Penyakit ini dapat menyebar dari satu buah yang terinfeksi ke buah lainnya melalui beberapa media seperti
			sentuhan langsung antarbuah, percikan air, dibawa oleh hewan (semut atau tupai), bahkan oleh tiupan angin.
			Penyebaran busuk buah akan semakin cepat jika kondisi kebun terlalu lembab karena cendawan Phythoptora
			palmivora dapat tumbuh subur pada daerah yang lembab.
			Gejala serangan penyakit busuk buah ditandai dengan timbulnya bercak-bercak hitam pada bagian kulit luar
			buah. Bercak-bercak hitam tersebut akan meluas hingga menutupi semua bagian kulit buah jika tidak segera
			dikendalikan. Penyakit ini dapat menyerang semua fase pertumbuhan buah, mulai dari buah pentil hingga buah
			dalam fase kemasakan. Buah yang terserang penyakit busuk buah akan tampak hitam arang dan jika disentuh
			akan terasa basah membusuk.
			Untuk penanganan serangan penyakit dapat dilakukan dengan (1) Tidak menanam tanaman kakao maupun pohon
			pelindungnya dengan jarak yang terlalu rapat agar sinar matahari bisa masuk ke dalam kebun dan menjaga
			tingkat kelembaban udara kebun, (2) Melakukan pemangkasan cabang-cabang tanaman kakao dan pohon penaung
			secara rutin untuk menjaga kelembaban kebun, (3) Melakukan sanitasi buah-buah yang terserang untuk
			mencegah penyebaran penyakit ke buah yang sehat. Buah-buah yang sakit harus dimusnahkan dengan cara
			dikubur dalam lubang sedalam minimal 1 meter, (4) Penyemprotan agen hayati seperti misalnya Trichoderma
			spp dengan dosis 200 gram per liter sebagai upaya preventif. Penyemprotan diarahkan pada buah sehat, (5)
			Aplikasi fungisida kontak berbahan aktif tembaga 0,3% saat tingkat serangan sudah sangat tinggi. Selain
			itu dalam usaha agar budidaya tanaman kakao yang dilakukan dapat tahan terhadap busuk buah, maka sedari
			awal dapat menggunakan klon unggul yang tahan penyakit busuk buah kakao seperti DRC 16, ICS 6, DR 1 x Sca
			12, DRC 16 x Sca 6 atau DRC 16 x Sca 12.
		</string>
</resources>
